%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
% Inspiré de : https://puzzling.stackexchange.com/questions/45677/simple-geometry-or-is-it


\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, landscape]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

Deux pyramides à base carrée $ABEFS$ et $BCDET$ sont posées côte à côte sur un même plan, comme sur la figure ci-dessous. Toutes leurs arêtes sont de même longueur.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=4,very thick]
    \coordinate (I) at (1,0);
    \coordinate (J) at (.6,.4);
    \coordinate (K) at (0,{sqrt(3)/2});

    \coordinate (A) at (0,0);
    \coordinate (B) at ($(A)+(I)$);
    \coordinate (C) at ($(B)+(I)$);
    \coordinate (D) at ($(C)+(J)$);
    \coordinate (F) at ($(A)+(J)$);
    \coordinate (E) at ($(F)+(I)$);
    \coordinate (S) at ($(A)+.5*(I)+.5*(J)+(K)$);
    \coordinate (T) at ($(B)+.5*(I)+.5*(J)+(K)$);

    \draw (A) node[below left]{$A$};
    \draw (B) node[below]{$B$};
    \draw (C) node[below right]{$C$};
    \draw (D) node[above right]{$D$};
    \draw (E) node[below]{$E$};
    \draw (F) node[below right]{$F$};
    \draw (S) node[above]{$S$};
    \draw (T) node[above]{$T$};
    \draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- (T);
    \draw (A) -- (S) -- (B) -- (T) -- (C);
    \draw (S) -- (E);
    \draw[dashed] (D) -- (E) -- (F) -- (A);
    \draw[dashed] (S) -- (F);
    \draw[dashed] (T) -- (E) -- (B);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Quelle est la nature du polyhèdre $BETS$ ?
  \item Combien de faces possède l'assemblage des pyramides $ABEFS$, $BCDET$ et du polyhèdre $BETS$ ?
\end{enumerate}

\end{document}
